const questions = [
  {
    category: "programming",
    questions: [
      {
        question: "รัศมีของวงกลมคืออะไร?",
        options: ["เส้นรอบวงของวงกลม", "ความยาวเส้นผ่านศูนย์กลาง", "ระยะจากจุดศูนย์กลางถึงจุดใด ๆ บนวงกลม", "พื้นที่ของวงกลม"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "ถ้าเส้นผ่านศูนย์กลางของวงกลมยาว 14 ซม. จงหาค่ารัศมี",
        options: ["5 ซม.", "6 ซม.", "7 ซม.", " 8 ซม."],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "จงหาพื้นที่ของวงกลมที่มีรัศมี 10 ซม. ( ใช้ π=3.14 )",
        options: ["314 ตร.ซม.", "31.4 ตร.ซม.", "62.8 ตร.ซม.", "157 ตร.ซม."],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: "สูตรคำนวณเส้นรอบวงของวงกลมคือข้อใด",
        options: ["C = πr2", "C = 2r", "C = πd", "C = 2πr"],
        correctAnswer: 3,
      },
      {
        question: "คำว่า คอร์ด (Chord) ของวงกลม หมายถึงข้อใด?",
        options: ["เส้นผ่านศูนย์กลางของวงกลม", "รัศมีของวงกลม", "เส้นตรงที่เชื่อมจุด 2 จุดบนวงกลม", "พื้นที่ของวงกลม"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "มุมที่จุดศูนย์กลางของวงกลมเรียกว่าอะไร?",
        options: ["มุมภายใน", "มุมภายนอก", "มุมที่จุดศูนย์กลาง", "มุมฉาก"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "มุมภายในส่วนโค้งของวงกลมที่สร้างจากรัศมี 2 เส้น เรียกว่าอะไร?",
        options: ["มุมที่จุดศูนย์กลาง", "มุมภายใน", "มุมรอบจุด", "มุมที่จุดปลาย"],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: "ถ้าเส้นรอบวงของวงกลมยาว 31.4 ซม. และใช้ π=3.14\pi = 3.14π=3.14 รัศมียาวเท่าไร?",
        options: ["5 ซม.", "10 ซม.", "3 ซม.", "15 ซม."],
        correctAnswer: 0,
      },
      {
        question: "ส่วนของวงกลมที่มีรัศมีสองเส้นและส่วนของเส้นรอบวงครอบอยู่ เรียกว่าอะไร?",
        options: ["คอร์ด", "เซกเมนต์ (Segment)", "พาย (Sector)", "วงรี"],
        correctAnswer: 2,
      },
      {
        question: "จากรูปวงกลมหนึ่ง มีคอร์ดยาว 24 ซม. และห่างจากจุดศูนย์กลาง 7 ซม. จงหาค่ารัศมีของวงกลม",
        options: ["10 ซม.", "13 ซม.", "15 ซม.", "17 ซม."],
        correctAnswer: 1,
      },
    ],
  },
];
